---
title:  Python异步async await
layout: page
date: 2016/7/1
updated: 2016/8/24
comments: false
mathjax: true
tags: 
- python
categories: 
- Python基础
---

<!-- toc -->

[TOC]

用`asyncio`提供的`@asyncio.coroutine`可以把一个generator标记为coroutine类型，然后在coroutine内部用`yield from`调用另一个coroutine实现异步操作。

为了简化并更好地标识异步IO，从Python 3.5开始引入了新的语法`async`和`await`，可以让coroutine的代码更简洁易读。

请注意，`async`和`await`是针对coroutine的新语法，要使用新的语法，只需要做两步简单的替换：

1. 把`@asyncio.coroutine`替换为`async`；
2. 把`yield from`替换为`await`。

让我们对比一下上一节的代码：

```
@asyncio.coroutine
def hello():
    print("Hello world!")
    r = yield from asyncio.sleep(1)
    print("Hello again!")

```

用新语法重新编写如下：

```
async def hello():
    print("Hello world!")
    r = await asyncio.sleep(1)
    print("Hello again!")
```

剩下的代码保持不变。

### 小结

Python从3.5版本开始为`asyncio`提供了`async`和`await`的新语法；

注意新语法只能用在Python 3.5以及后续版本，如果使用3.4版本，则仍需使用上一节的方案。

### try it ?

使用async异步获取sina、sohu和163的网站首页。

```
import asyncio
async def wget(host):
    print('wget %s...' % host)
    connect = asyncio.open_connection(host, 80)
    [reader, writer] = await connect
    header = 'GET / HTTP/1.0\r\nHost: %s\r\n\r\n' % host
    writer.write(header.encode('utf-8'))
    await writer.drain()
    while True:
        line = await reader.readline()
        if line == b'\r\n':
            break
        print('%s header > %s' % (host, line.decode('utf-8').rstrip()))
    # Ignore the body, close the socket
    writer.close()

if __name__ == '__main__':
    loop = asyncio.get_event_loop()
    tasks = [wget(host) for host in ['www.sina.com.cn', 'www.sohu.com', 'www.163.com']]
    loop.run_until_complete(asyncio.wait(tasks))
    loop.close()
```

